  - TG
    [金属学与](../Page/金属学.md "wikilink")[金属工艺](../Page/金属工艺.md "wikilink")

:\*TG1 [金属学与热处理](../Page/金属学.md "wikilink")

::\*TG11 [金属学](../Page/金属学.md "wikilink")

::\*TG13
[合金学与各种性质](../Page/合金学.md "wikilink")[合金](../Page/合金.md "wikilink")

::\*TG14 [金属材料](../Page/金属材料.md "wikilink")

::\*TG15 [热处理](../Page/热处理.md "wikilink")

::\*TG17 金属腐蚀与保护、金属表面处理

:\*TG2 [铸造](../Page/铸造.md "wikilink")

::\*TG21 铸造理论

::\*TG22 铸造原材料及配制

::\*TG23 铸造机械设备

::\*TG24 铸造工艺

:::\*TG249 特种铸造

::\*TG25 铸铁件铸造

::\*TG26 钢件铸造

::\*TG27 合金铸造

::\*TG28 铸造车间（厂）

::\*TG29 有色金属铸造

:\*TG3 [金属压力加工](../Page/金属压力加工.md "wikilink")

::\*TG31 锻造、锻压与锻工

::\*TG33 轧制

::\*TG35 拉制、拉拔

::\*TG37 挤压

::\*TG38 冷冲压（钣金加工）

::\*TG39 高能成型

:\*TG4
[焊接](../Page/焊接.md "wikilink")、[金属切割及](../Page/金属切割.md "wikilink")[金属粘接](../Page/金属粘接.md "wikilink")

::\*TG42 焊接材料

::\*TG43 焊接设备

::\*TG44 焊接工艺

::\*TG47 焊接的应用

::\*TG48 金属切割及设备

::\*TG49 粘接、胶接

:\*TG5
[金属切削加工及](../Page/金属切削加工.md "wikilink")[机床](../Page/机床.md "wikilink")

::\*TG51 车削加工及车床（旋床）

::\*TG52 钻削加工及钻床

::\*TG53 镗削加工及镗床

::\*TG54 铣削加工及铣床

::\*TG55 刨削加工、刨床与插床（立刨）

::\*TG56 锯削加工与锯床、锉床

::\*TG57 拉削加工与拉床

::\*TG58 磨削加工与磨床

::\*TG61
[齿轮加工及](../Page/齿轮加工.md "wikilink")[齿轮机床](../Page/齿轮机床.md "wikilink")

::\*TG62 螺纹加工及螺纹加工机床

::\*TG63 刻线加工及刻线机

::\*TG64 仪表加工及仪表机床

::\*TG65 组合机床及其加工

:::\*TG659 程序控制机床、数控机床及其加工

::\*TG66 特种加工机床及其加工

::\*TG68 机床加工生产自动化

:\*TG7
[刀具](../Page/刀具.md "wikilink")、[磨料](../Page/磨料.md "wikilink")、[磨具](../Page/磨具.md "wikilink")、[夹具](../Page/夹具.md "wikilink")、[模具和](../Page/模具.md "wikilink")[手工具](../Page/手工具.md "wikilink")

::\*TG71 刀具

::\*TG73 磨料

::\*TG74 磨具、研具

::\*TG75 夹具

::\*TG76 模具

::\*TG78 手工具

:\*TG8
[公差与](../Page/公差.md "wikilink")[技术测量及](../Page/技术测量.md "wikilink")[机械量仪](../Page/机械量仪.md "wikilink")

::\*TG81 长度测量及其量仪

::\*TG82 角度测量及其量仪

::\*TG83 形位偏差测量及其量仪

::\*TG84 表面光洁度（表面粗糙度）的测量及其量仪

::\*TG85 螺纹测量及其量仪

::\*TG86 齿轮测量及其量仪

::\*TG87 自动量仪

::\*TG88 光学量仪

:\*TG9
[钳工工艺与](../Page/钳工工艺.md "wikilink")[装配工艺](../Page/装配工艺.md "wikilink")

::\*TG91 基本理论

::\*TG93 钳工工作法及其装备

::\*TG95 机器装配、机器安装法

::\*TG96 包装技术与产品标识

-----

  -

[Category:中国图书馆图书分类法](../Category/中国图书馆图书分类法.md "wikilink")